德國宣佈瘟疫開始 社區爆發傳染鏈無法再查

德國宣佈瘟疫開始 社區爆發傳染鏈無法再查

新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎）疫情在歐洲多國擴散，英法德三國都有雙位數確診。德國更坦言，新冠肺炎已在德國本地開始成為瘟疫（epidemic），因為病人傳染途徑已無法再追查，相信是社區爆發。

德國周三（26日）證實新增5宗新冠肺炎確診病例，使總數增至18宗。病人都來自德國西部北威州，以及南部巴符州。

德國衛生部長施潘（Jens Spahn）表示，新增5宗個案意味德國疫情進入新階段，接觸過病人的人數量很多，情況與此前10多宗個案，都能追蹤傳染鏈到中國源頭不同。

但施潘呼籲，公眾應避免不必要恐慌。他強調德國醫院隔離設施充足，能應付更大數量確診病人，而「不是所有咳嗽都是新冠肺炎」。

意大利是歐洲新冠肺炎疫情前線。歐洲疾控中心數字顯示，截至周三，意大利共有322宗確診個案；德國、法國及英國分別以18時14及13宗隨後。奧地利、俄羅斯、比利時、克羅地亞、芬蘭、瑞典、瑞士都各自有1至2宗個案。

肥婆開心晒

學中國封城囉

Failed state

懲罰白皮豬助養支那到咁肥壯既報應黎

One world 🌎 one family
Welcome 19 virus 🦠

左膠

18宗

係班戇鳩之前係咁叫人唔好戴口罩費事引起恐慌咋嘛 而家變撚咗瘟疫咪可以恐慌囉

推

唔封城 唔追蹤來源
我都想睇下佢哋點處理

當普通流感？

日內瓦都有，WHO隨時奶野

德國有無廢成咁啊，十幾宗已經查唔到？

我宣佈三月開始全球統一 組成地球聯邦
打擊外星病毒
中國話唔係中國起源 話係美國51區出
咁咪即係外星囉